從警廉衝突就睇到點解成立唔到獨立調查委員會同埋警黑合作

故事由1977年講起，當年香港既貪污問題嚴重，一直去到葛柏案被揭發，爆發「反貪污，捉葛柏」既示威之後，港督麥理浩就成立咗廉政公署，偵破咗葛柏案。但係成件事未完，廉政公署之後係咁查警察既貪污，嗰陣時啲黑警個個都驚自己奶野，又好撚憎廉政公署，結果就爆發咗警廉衝突。

衝突期間，麥理浩就召開緊急會議，問駐港英軍可唔可以出手，填壓班黑警，結果駐港英軍強烈反對，最終麥理浩發出局部特赦令，特赦於1977年1月1日以前所有涉嫌貪污而未被檢控的公職人員，係冇革職架。

點解今時今日黑警可以玩到咁大，就係當年貪污都冇比人追究，去廉政公署曬馬政府就會屈服，今日員佐級街坊福利會咁大聲咁口響，就係知你政府唔敢做我，如果政府成立獨立調查委員會，佢地咪去政府總部圍林鄭囉，當年港督有駐港英軍都搞唔掂，今日林鄭乜都冇(解放軍係直轄於共產黨)，佢咪唔敢成立獨立調查委員會。

同埋當年貪污嗰班黑警大多數都係冇被革職架，大家都知道Once you go black, you never go back，當年貪污嗰班黑警冇勾結黑社會咩?你覺得特赦咗之後班黑警同黑社會既關係會了斷咩?陋習一旦形成咗就好難改，同埋一代傳一代，你估班藍衫跟班白衫做野嗰陣，唔會學埋依啲陋習?所以今日警黑合作，係由1977年班黑警繼承落黎。

全世界都覺得五大訴求之中，除咗撤回逃犯條例之外，成立獨立調查委員會係最容易做，依家我話比你聽成立獨立調查委員會係最撚難做，因為一做班黑警就會重演1977年咁去政府總部逼林鄭唔查，甚至要求特赦班黑警。

推

咁岩啦唔使特赦
一齊死啦
一個告唔到就成隊一齊告
一個一個排住隊上庭
解散警隊然後再係其他紀律部隊抽調人手另組自衛隊
停哂班仆街唔俾出糧
除非審到佢地冇罪，否則都唔好諗做得返政府工
會用到好多錢但我相信香港人唔會放過呢班仆街
呢班拎住香港人血汗錢又打到香港人留血既人渣

push

英軍點同解放軍比呀
百萬雄師呀

就算爆發警方圍政總，林鄭都唔知敢唔敢向上面叫解放軍嚟鎮返班警
要知道出解放軍就意味住港共管治完全失效（連高壓都唔撚掂），而且解放軍會用啲咩方法鎮壓都唔知，分分鐘後患無窮，都仲未計班商家以後會點睇香港
佢依家點拆都唔撚掂，獨立調查就警察吵，唔獨立調查就越多市民吵
佢諗住繼續玩反對通知書，到遲啲香港人免疫左個反對之後佢就仆街
777已經喺條不生路度，我哋繼續堅持就會見到希望

2019年，黑警在政府總部集會要求不調查
In 2019,police gather at Central Government Offices to demand NO investigation.

所以警犬同林鄭要一齊過

黑警話問心無愧 但係又唔俾人查 可恥

In 2019,rampaging policemen attack HKSAR

2019年警政衝突，一名在政總示威的黑警，企圖把當時的行政長官林鄭月娥（被扯bra帶者）拉出來 。

在2019年的警政對峙事件中，政府人員堅守大門不讓警務人員進入

黑警高呼自己係法治既最後一道線。

由班黑警唔係政治中立，維護林鄭政權開始

就知道林鄭根本唔會成立獨立調查委員會

如果唔係班狗唔會再無的放矢與市民為敵

佢哋係condom仔嚟㗎咋，俾人利用都唔知

就算今日冇獨立調查委員會，我相信香港人一定會抗爭到有為止

日後成立之時，睇下班condom仔點撚樣

大家要諗下，當我地成功之後要清算condom仔，我地係冇可能一下革30000人職，正如當年港督都只可以特赦而冇革職，大家都知班condom仔視兩萬三萬人工如命，佢地被革職之後，得毅進文憑又搵唔到工做，一班冇野做屎忽痕、懷恨在心、有訓練過既社會渣滓會做啲咩?

香港有６９７萬人

殺哂佢地